有冇人識ukulele

想自學有冇咩提點下

一定要成日練先唔會退步

有冇咩技巧留意

好易學，上YouTube 睇下片

我講下我心得:
左手:
流行曲 好多時chord prog.都係I-V-VI-IV
所以先練好以下呢4個chord:
C ; G ; Am ; F

右手:
基本上DDU UDU係萬能
有人教數1n2n3n4n
然後慢慢甩走幾個beat
我自己就靠上utube聽熟個節奏不斷試
試到唔洗用腦都掃到pattern

之後就可以右埋左手一齊玩好多流行曲啦

相信一星期內日日練半小時
一星期後就可以練到i am yours基本(加背歌詞)

之後就要學用pick
alternate picking
sweep picking 等等
然後掉撚左支ukulele買枝電結他

左手(fretting hand)
當一粒一粒音禁既時候 其他手指唔好飛起晒
要用指板保持近距離 手指準備好禁落下一粒音度
手指公唔好壓實條琴頸
因為要準備好隨時換把位
理應放鬆

當禁chord既時候 要練好用手指頭最尖果個位禁線
(手指最前果節同fretboard 成90度)
唔好掂到其他線
練chord果陣每次禁完chord都逐條線彈確保D音冇mute到(要出到清聲)
培養好用手指頭fretting既習慣好重要

右手好簡單
得2種mode
1. picking mode: 一隻手指管一條線 T123 youtube點教首歌就跟住勾
2. strumming mode: 我會prefer用食指多過用手指公
最難係up strumming姐係向上掃果下
上面講左D DU U DU係常用pattern
其實就係4拍 DU DU DU DU
但冇左D音 D DU U DU
雖然冇左果幾下 但隻手都要照掃落去 不過唔掂線咁解
要做返個假動作

其實我都好難講你知有D咩要留意 不如你講你練到咩程度

講得好清楚
巴打介唔介意留tg交流下
有啲嘢想請教你

2年前既post都推有乜係度討論咪得

巴打我想請教下 首願榮光歸香港嘅過段可以點掃
可唔可以用返D & U 黎指點下我 唔該曬

ukulele sweep pick